1. Задание реализовано на фреймворке aiohttp.
2. Хранение в системе реализовано с помощью реляционной базы данных (postgresql) и кэш-хранилища (redis).
3. Для баланса нет записи в базе данных. При проведении операций он вычисляется по операциям. После вычисления значение складывается в redis.
   
   Такое решение позволяет сохранять данные консистентными. Когда операций у кошелька станет много, можно реализовать систему предрасчёта старых трансферов, например, которые были больше месяца назад, а баланс предвычислять только по свежим операциям.
   
   Такое решение проигрывает по скорости хранению баланса в базе, но баланс - это сумма операций, а не число. Поэтому правильно предрасчитывать его, а не хранить. Для запросов чтения баланса, которых больше, чем вычисления операций, данные можно брать из кэша и вообще не нагружать базу. 
4. При проведении операций deposit или transfer запросу отдаётся exclusive lock на записи кошельков. Lock держится пока балансы не окажутся в кэше. 
   
   Такая реализация позволяет быть уверенным, что одновременно по кошельку не пройдут нежелательные операции.
   
   Минус данной реализации, что транзакция держит lock на ячейке пока значение баланса кладётся в redis. Если redis упадёт, то могут быть проблемы. Но при данной реализации мы можем верить данным из кэша.
5. Запросы deposit и transfer являются идемпотентными. К ним передаётся request_uid. Можно быть уверенными, что они не пройдут несколько раз. Также к request_uid может легко быть привязан второй фактор.
6. В проекте есть интеграционные тесты к каждому запросу. Также есть несколько unit-test'ов для чувствительных модулей и функций.

   В проекте также есть тесты с выполнением параллельных запросов с одним request_uid, или на списание с кошелька, у которого не хватает денег на несколько транзакций. Также есть тест-кейс на deadlock базы, когда несколько кошельков шлют деньги друг другу.
7. К сожалению, пока нет стабильной асинхронной ORM с миграциями из коробки (или я не знаю о ней). Пришлось писать миграции ручками, потому что создавать таблицы с помощью peewee было стыдно :) Решение не самое лучшее, так как данные в моделях ORM могут расходиться с реальными значениями в базе при увеличении количества моделей.
8. Человекочитаемые ошибки есть не для всех исключений, что не очень хорошо.
9. За рамками проекта остаётся безопасность, логгирование и хранение секретов. Безопасность сервиса улучшается очень легко. Обычно такого рода сервисы скрыты глубоко в микросервисной архитектуре, и к нам приходит запрос, обогащенный какими-то токенами, которые позволяют нам сходить в другой сервис и верифицировать эти данные. Моя архитектура позволяет "впилить" такое решение в middlewares. Логи в учебном задании бы усложнили чтение кода, поэтому я их не делал. Ну и очевидно, что не нужно хранить секреты в коде. 
10. Комментарии к коду. Не очень люблю их. Кажется, что лучше писать код, который говорит за себя. Но если в команде, где я работаю, предпочитают комментировать код, то я принимаю это правило.
 